★支肺炎病毒可於蔬果存活！！！

新型冠狀病毒可於蔬果、肉類表面存活不超過48小時，建議少吃生食。家庭醫生張國威指，新型冠狀病毒不是透過食物傳播，而是曾與患者近距離接觸時，經飛沫傳播。如患者咳嗽時，雙手接觸到自己的分泌物，再接觸食物，有可能令食物受污染，我們接觸後亦會有感染風險，所以也宜謹慎處理食物。

張醫生提醒，購買蔬果、肉類回家，要用清水清洗乾淨。「消毒劑唔可以食落肚，不可能用很多消毒產品處理食物，主要都是用清水洗。水果清洗後，可削去外皮才進食。」

現時多了市民選擇不外出用膳，街市更見人頭湧湧。張醫生表示，到街市也要緊守防疫大原則 ─ 注意個人衛生。「除了戴口罩，最好也盡量減少逗留時間，諗到要啲乜嘢，買完就走。大人小朋友都要培養顧己及人的心態，在街市選擇食物時，很多時會攞上手睇吓，但如果我們雙手曾接觸過病毒，再接觸食物，便有機會污染食物，最後可能是自己買咗，或者人地買咗，也會受到影響，因此也宜盡量減少直接觸碰食物。」他補充，如網購外國空運到港、選擇包裝妥當的食物，會相對穩陣，更可吃得安心。

如網購外國空運到港、選擇包裝妥當的食物，會相對穩陣，更可吃得安心。
Hktvmall

樓主小心你抽荔枝

唔可以食提子

外賣飯盒個廚師唔帶罩咪大件事

葡萄乾

咁壽司咪仆得街

連個天都要我地唔好再入口支那食品

病毒是沒有「生命」的

全球都有感染個案

戴手套處理食物，永遠煮熟先食，除咗咁已經冇嘢可以做，賣生果個老闆向住啲貨打個乞嗤，你買生果都好難回避

我琴日先食過壽司

爭鮮個D轉下轉下好撚污糟
就算有個罩
都唔會洗既用完再用

大老唔好越講越勁好喎 再講遲下連av 都識Download 黎睇

+1

wadiu

咁即係死硬啦

最撚多咪唔食生果況且好多生果鋪都係鄉黑收入食多D蔬菜仲好

可經network 傳染

支那01

成日食元氣

樓主係01打手

仆街 日日食生果

生化壽司

有冇咁恐怖

講到武漢咁

經5g傳播

d壽司次次都洗完先食

機率邊個大啲?

呢鋪真係on99生勾勾

蔬菜煮熟應該無嘢

咁大夠壽司。想打擊香港壽司行業？

打邊爐、郵輪應該係香港未來無運行，估唔到輪到壽司刺身

仲食元氣又真係抵中

唔怪之得中國咁多

電腦大爆炸

元氣係美心集團

借推po 行動po係要推架
太子站CCTV唔見佐，有無巴打搵得返

今個月無831 但約定你229 禮拜六太子見

Hope to see you all in 229

係時候自發請popo食下午茶

所有可生食嘅都全收皮

香港準備有5g 好快到香港大爆發

其實好難 去街市買菜都會中招

好彩香港有李居明
用5G睇龍珠可以加快康復

真心咩？你仲食元氣

邊爐過後，到壽司業收皮

五毛多面夾擊：民間記者會叫人爭取功能組別 係鬼 係大台

咁抵你死

仲食元氣
中招都唔抵可憐

天啟四騎士

食緊

喺元氣門口 貼文宣
送佢地一程

空運嚟到
買埋都超過48小時

===================
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

尼隻野會唔會進化到識投資而家造空美股

「武漢肺炎」隔離營 — 美荷樓

菜煮熟都仲有病毒殘留？
繼空氣傳播同冇病徵確診又一神威
人類等絕種

生果都會批皮啦....

元氣畜牲至食，抵你死！

我喺度宣佈眾連登仔 應該唔記得左一啲嘢

提子乾啊

如果超過48小時應該腐爛埋

Cls

快

01 不了

支那01貼乜鳩野link

元氣掰掰

咁抵你中

食埋呢袋唔食啦

宜家仲諗住食沙律，刺身係咩人

肺炎後已經唔食沙律。
刺身不嬲唔會喺香港食

mola mola

嚟緊九月就立法會選舉啦
五月頭就會截止登記
無論你係地區直選定係功能組別
各位手足都快啲登記做選民啦
特別係啱啱足夠18歲嘅各位手足
呢個係最低成本為香港出一分力嘅方法啊

)_eSign.pdf

大家快啲填左上面呢份表格之後寄返去啦

推

肺炎手足勁到呢....

黨01不了

黨01 share 黨消息？
河南科技大學第二附屬醫院感染科主任孫和才

「問題是到底 SARS CoV 2 在表面可以生存多久呢？
最簡單的答案是：我們不知道。不過，最新刊於 The Journal of Hospital Infection 的研究 [1] 就審視過去 22 份報告，發現可感染人類的冠狀病毒，包括 MERS 與 SARS 冠狀病毒，可在金屬、玻璃與塑膠等表面停留最短 5 分鐘，最長可達 9 日，相比之下流感病毒只能在表面逗留最多約 48 小時」

元氣rap
壽司師傅好用心去揸

死物都係一樣

唔怪得之我老母拎左我包沙律菜去炒行竹得太前

好彩香港啲超市包膠包得好勁 街市攤哂出嚟全日嗰啲真係咪搞

如果係真
就

咁講其實掂咩都有機會中

兩邊都係未知，老實講其實一樣

咁仲有冇得食royal級水蜜桃

死光最好

一早冇食
點會食未煮過既野
廚師中招你食刺身未更加仆街死